香港人係時候要醒下啦！

我諗經過今日立法會發生既事，大家都睇得到一路以黎香港所謂既“三權分立”基本已經可以正式證實為名存實亡，正苦唔駛講，由第一任開始到宜家都唔係話自己人做既;立法會又俾人廢左武功;司法機關都只係最後一塊遮丑布，所謂法治咪都係又要對人又要對事，一唔夠打又嗌人大釋法，根本由一開始，就冇享有過三權分立，港人治港，高度自治，全部都係口號式，好似大陸做宣傳咁，差在幾時等政府反轉豬肚唔同你扮正義，俾啲本性你睇，所謂政府高官都只係一班欺世盜名之輩，到時一黎就玩武力征服，反正咁多年香港都幫阿爺搵夠錢，係時候夠鐘上路，一獲收撚晒你地皮，全面接管埋，仲即刻可以幫習帝補滿血打貿易戰有餘。

點解今時今日會搞到咁？上一代既錯？唔好提啦，用下腦諗下都知，宜家香港你同我都有份，責無旁貸呀，仲去講邊個搞成咁有咩意義呀？去指責其他人對宜家處境亦於事無補呀！

可唔可以真係搵一次代表自己出黎同人講你想香港係點，宜唔係衰左先係個芒前面屌點解今時今日咁多災多難要受呀？

時間已經証明左你知，你唔出聲你失去既野就會愈多，代價亦都愈大，以前仲可以自欺欺人，呃下自己咩都唔知咩都唔理，各家自掃門前雪，但係到左今日，社會上面所有既人，都面對緊同一件事，係影響你全香港人，無論你年青定年老，定係大人細佬，或者你未出世，什至可能將來唔知會唔會出世既小朋友。

因為只要
逃犯條例一經通過就全部玩撚完

你問點解？宜家中共都仲未拎開塊遮丑布，就已經逼到你地十幾萬香港人上街而個政府都可以當你冇到！係咪到時話取消一國兩制，話改名香港市，話全面接管，話行中國大陸法，話點就點都可以通過？到時先黎上街？有用？定係想睇高清2019版本既64事件係你面前發生？

點解歷史教識你咁多野，你都仲咁天真？你意為咩都唔做係屋企對住cctvb煲下劇，食下花生就可以改變到宜家社會上所面對緊既問題？醫療問題，住宿問題等等，非不能解決，實情為不願解決。

香港人只需要繼續做機械人去維持香港既穩定，就係班高高在上既黨員最想見到既事，所以點解政府咁多錢都要巧立名目唔拎出黎解決民生？因為啲錢唔係你地香港人既錢，係中國共產黨既錢，冇阿爺旨意邊個政府高官會拎出黎幫你地解決問題？所有既社會問題都係源自於同一個源頭地方，係政府，亦即係黨，解決問題，最好既方法莫過於由源頭著手，一勞永逸，當然咁諗太理想，但係退而求其次，點解都唔願意去嘗試？

清醒下啦香港人！由呢刻開始，睇下你地身邊發生緊咩事！如果你認為香港仲有你值得守護既人和事

推first

推

推
覺得香港真係缺乏一個識玩政治嘅人
唔洗多 一個都足夠
幾時會有個邱吉爾黎打救香港

香港人太pussy 唔屌到埋身唔會理

打完呢篇文，我自己睇番都好想喊，我想喊唔係因為我怕事怕死，而係我感慨今日香港人要面對既人同事令我感覺艱難絕望，而呢種無力感我覺得好無助，我只可以係呢度盡我一點力去叫醒一啲係心入面仲有良知既香港人，假使你睇完呢篇文，即使你最終實際上咩都冇做到，但係如果你內心會有一絲一毫既悸動，起碼証明香港人心不滅。

非常同意
識玩政治嘅人先係天才
可惜呢種人萬中無一

我地唔需要一個全能既人，因為人手只有一對，倒不如要一個全能既團隊，只係香港由幾時開始唔需要受制於人，以現今制度難以出現能夠解決香港問題既團隊。

理論上如果管治既團隊行精英既制度，只要個團隊有足夠既人數，犯錯既機率必然會大幅下降。

係香港就更加危險。

sure，只係相對地個人質素要求要達到一個標準，現架既制度只係保證左一啲最基本既野，實在唔足夠。

「你班垃圾廢人唔支持無敵神駒，唔夠膽打上去講，靜係識連登圍爐，收皮啦你班社會垃圾」

香港已經冇值得守護既人和事
所以我好樂意睇住仆街

兩邊議員都係做show咋

想共狗同商定佬 兩邊唔得失

販民做醜人 贏盡掌聲

保皇黨推個波去販民狗到 講到好想開會但開唔到

醒下啦

同類人
我自己都好鍾意閱讀唔同範疇嘅書
越讀得多書就越發覺呢個世界其實loop 緊同一個pattern
見到香港立立亂
市民大眾又係人云亦云
根本就冇自己嘅思考判斷
問多兩句即刻口窒窒
好心你地有時間真係睇多D書
成功社會就係極度缺乏呢種風氣
當然一定有人話：呢D喺人地嘅生活方式 你理得人咁多
啱嘅 我理唔到你 亦都冇權控制你點用自己嘅時間
但係 當有一日你發覺世界變左1984 咁
唔好怨點解呢個世界咁荒唐
喺你放棄改變自己先

香港人一日仲有白飯食都唔會理依d野

喂，叫新移民入嚟咪又話對香港好，而家咩事大家見到啦，一帶一路借錢畀人，還唔到又話割地，好心咪咁天真啦

一個可以睇通時局走勢，跟住仲要具領袖魅力同能量去推動正確嘅事，真係萬中無一，而且更加配合時機
就算係Churchill都係撞啱戰爭時期，如果係和平時期，佢嘅領袖能力都未必發揮到，因為民主國家只有戰時先至可以賦予領袖咁高嘅權力，去執行佢堅信嘅事

只可惜宜家無論你有幾出色既政治家都冇用，香港從來沒有政治可言，只係一個被強權國壓迫既社會何來政治，有既只係奉旨行事而已。

唔使講咁多似是而非既野喎
左右逢源講得好好聽

不過事實就係偏頗晒去特權果一邊

push

究竟咩叫識玩政治？
今時今日既香港就算係churchill都未必救到
太灰

同類人
香港係極度缺乏閱讀風氣
越讀得多書就越發覺根本成個世界歷史都係loop 緊同一個pattern
我自己都好鍾意同朋友討論唔同範疇嘅書籍 但係同路人真係唔多
有時間都北上打卡 飲喜茶
平時都有建議D朋友不如讀多D書一齊討論下
呢個時候實有人話：呢D喺人地嘅生活方式 關你咩事
啱嘅香港人 我控制唔到你點支配時間 不過當有一日你發覺歪理都可以當成道理 唔好怪人囉

事實上歪理當成道理就連政府都用緊黎對付港人，本來就只係一種手段，意圖安撫知識相對低下既民眾武器之一，希望起到淡化作用矇混過關。

推
真心好心酸
到底幾時先醒

書中自有黃金屋。古人誠不欺我也。
巴打分析得好有道理，不過途徑有好多，唔一定要通過閱讀既方式去達成學習進修既目的，始終有啲技術上面既傳承唔係閱讀能夠比擬，但係閱讀絕對係有幫助既，相對於唔同既事情上面係會有唔同程度及深度既閱讀。

無錯。需然推得好爽，但不知不覺間，巴打已經差唔多半騎劫左個post

幫手輕輕一推 希望多啲人睇到

Push

乜野特殊因素令你覺得得罪中國係冇可能

Too long to read

推 支持

推！！！

戴耀廷carry咗你哋啦
風雲雷動都勁到癲

邊撚有人同你講食150就唔搞其他野
戇撚鳩
西藏新彊有版你睇，對殖民地從來都係完全滅絕政策
唔扺抗就死快啲

自己都頂唔順強國生活
但你依家講既賣港主張，就係將香港變到強國咁
香港就係多得你哩啲冇腰骨契弟

香港政府一早收編哂，係盡量做到中共要做既政策
佢哋做少啲既唯一原因係市民反彈太勁
市民讓步就只會做多啲

所有中共歷史加依家強國既維權事件
都係同一結論

叫完雞俾公安夾你做五毛？

醒啦香港人

究竟我地有咩可以做
覺得就黎比呢個地方 呢個社會 呢個政府搞到好壓抑 透唔到氣 每日睇新聞都係見到班建制狗出賣香港 係咁破壞香港核心價值 平時星期六日放下假 又要同支那人逼 食飯要逼 搭車要逼 行街又要逼 日日入港鐵 車廂10個有8個都講普通話 中小學生成日都聽到佢地用蝗語溝通 公屋全部比哂新移民 真正香港人排足5年都未上到樓 點解香港搞到咁折墜 真係好掛住沙士前未有支那人自由行嘅香港

支那終極目標就係先巧立名目整個叫大灣區咁既物體,繼續托高香港樓價,港豬頂唔順返大陸住,支那人就一路落黎香港,達至完美換血,換到差唔多就正式降你做二線市,谷左好耐既深圳同上海就會取代香港,香港從此變歷史名詞,我諗廿年內乜都得(假設支共未死)
怪就怪自己生錯地方生錯時代,一出世做支那人反而冇呢種原本好好既野睇住比人催毀到體無完膚既感覺

唔係潑冷水 經過呢10年大大小小既社運 要醒既一早醒左
感覺更多人係對政治厭倦 佢地或者曾經比你行得更前 做得更激進
隔左咁多年因為無力感而放棄
無錯依家咁樣係正中下懷 但事實係當每一場起義發生
第2日呢場革命就become conservative
你覺得點解928咁多人出去響應 或者只係因催淚彈而觸發民憤
對呢一代黎講 有邊個會見過tear gas?
正正係呢種shock鼓動到一場社運
得罪講句 香港人就係睇gimmick
依家連佔中都不如 莫講魚革
單野無返咁上下爆係唔會號召到啲咩出黎

我覺得中國真係咁好彩有下一個政權,到時應該四分五裂,支共倒得台港豬都唔乘勢搞獨立就抵撚死

香港需要成立新政府

Up

睇唔透既係你
左右逢源？同中國談判？錯晒。
中國從無諗過同你香港傾
佢既最終目的只係殺雞取卵

寧願主張同中國傾，都唔搵美國幫
你logic好天真

推爆佢

1. 咩叫’贏‘？抗降係100%輸

所有中共歷史證明
抗爭相對‘不抗爭’，係最能保護利益既方法

同埋你根本自相矛盾
佢‘一定’攞到你野，讓唔讓步冇分別，就唔需要俾野你，你之前講乜撚妥協就唔成立

而現實中共唔係100%把握
或願意付出咁既代價

上面又拉又鎖又打又殺維權人士
香港就唔敢

用阿碌撚嗰句
讀多兩本書先出嚟扮智者啦柒頭

2. 白鳩痴邏輯，美國為利益有咩關係，做到野就得
香港警察消防打工都係為利益（份糧）咋
你會唔會因此有事唔揾佢哋呀？

可以點做？

我知！我知香港宜家咩環境，但係我諗極都諗唔到我哋可以做啲咩去改變⋯⋯

有冇大師可以教下路？

想問下巴打有冇咩書好推介 我都想擴寛下自己嘅視野
例如政治，社會方面嘅書

現時香港想靠本土既民主力量抗爭其實係無可能成功

與其話同中共談判

不如話
當現時香港喺歐美陣營黎講仲有一啲價值
其實係更加要靠攏佢地
有乜事發生就自動歸邊

講得好好
不過裝睡的人叫不醒
除非拖晒佢地落地獄
唔係你嗌到失聲都係徒勞

咁你去大灣區啦

補充返少少 見你地就咁負皮我又唔講返兩句
要醒既已經醒左呢句唔係鳩up 對目前情況有無力感既唔淨止你地
乜野叫香港人睇書學政治 14年已經講過類似深耕細作既concept
變成15年乜乜傘兵攞個牌頭落區選區議員 然後不了了之
結果改變到啲咩 代表啲咩
你地一係呢幾年先留意或者年紀尚輕 所以今時今日仲未死心
有股熱血係好事 但除左學左膠搶道德高地外
要諗既係點樣真正獲得群眾既支持
如果你地係真心想為香港 而唔係上連登攞個優越感

與其話係同中國談判拎著數 因為呢個真係冇咩可能
更正確嘅講法係做一個兩邊fing嘅仆街仔
一時fing 下左一時fing下右

你講得好岩，冇流血邊有革命，當年國父未成功之前都係俾人話佢係反賊黎，今日唔係叫大家睇番過去既事，係睇你眼前既事，宜家有人洽你上到心口，根住仲要繼續洽你，唔單只你既勞動成果，資產，物質，家人，文化，歷史，你擁有既全部等等，呢種行為近乎於等同消滅你，由佢精神層面開始折磨你，直到你物理上面消失為止，到你既後代亦一樣，可能你對香港呢一個資本主義社會帶俾你既冷莫令你覺得佢唔值得幫，但係我良心話我知我唔可以視而不見，須知道做人不能忘本，香港生我育我，你叫我睇住呢個地方死而咩都唔做，我做唔出。

我相信人多力量就會大，可能最終未必得到好結果，唔知有冇退路，但係我出過力，起碼我問心無愧，呢4個字知易行難，我從冇強迫任何人去做佢唔想既事，我只做我認為對既事，既不傷天亦不害理，全我心中之義，即使我被定性為賊，又何妨？

13億人亦並不是鐵板一塊，須知香港敵人只有一個黨，非13億人也

邊仇港邊嚟攞身分證

幫推

佢地仇港好多係因為文化差異，但係佢地對於香港其實冇太大既實際傷害，始終香港既敵人都係中共，強權高壓統治，其實大陸咪又好多人仇共，只係佢地被嚴打，敢怒不敢言而已。

g chi

都要睇有內涵嘅書
文史哲科都要涉獵下
非睇埋啲冇乜深度嘅小說

樓主 如果有心不如諗下點樣團結到一班有志嘅人啦

幫助獨立既方法仲係講緊論述
你就真係要醒下啦

如果希特拉都叫民選 咁毛澤東都係啦
講到咁鍾意閱讀 不如認真讀下歷史上希特拉點上位
人云亦云 你既短版唔係學歷 係個腦

推
日日見住啲廢老係facebook 愛港之聲留言
話成班民主派 「泛統」身有屎先驚條逃犯條例過
佢地根本蠢撚到唔撚明條逃犯條例一過唔係淨係民主派收皮
係全香港都跟住一齊收皮
民主派根本就係救緊佢地

好絕望 真係無嘢可以做到

民國邊有民選 全國9成9係文盲既國家
係唔會有民主選舉
民國選舉同現今既中國選舉一樣
民眾唔知 唔明 唔識 唔敢
如果民國有 中華人民共和國都有

香港人加油

戴教授嗰諗法係好
但可惜嗰陣唔敢博同臨場執行力差
仲有高估左港豬

U got the point
所以香港澳門一日唔脫離大陸管治
一日都係咁
一雞死一雞鳴 讀過中史都知

應該要post去唔同既forum平台

多啲人睇到

中共最高招係掛羊頭賣狗肉
冇了解過 係好難想像到大部份中國人無論咩意識形態都覺得中國政府代表到佢地利益
只有少數進步左翼先意識到中國政府既反動

仲係時間
遲咗十年啦喎

認真Post幫推

遮丑布
丑你老母

推
講得好好
全力支持

北洋政府曾經有全國國會選舉，選民都佔全國一成人口，西方民主國家起步點都係差唔多

咁人大選舉都係啦。。。

人大有撚民選
同埋北洋政府民選眾議院選總統真係有競爭

1913年10月6日，中國進行了第一次總統選舉，投票地點設在中華民國眾議院。

按《大總統選舉法》規定，總統由國會議員用無記名投票選舉產生；得票滿投票人數3/4者當選；兩次投票無人當選時，以第二次得票較多者二人決選之，得票過半數者當選。此次到會議員759名。首輪投票結果：袁世凱得票471，未及3/4；黎元洪得票154，排第二。接著依法進行第二輪投票，依舊無人過3/4（袁世凱得了497票）；第三輪就是第二輪得票最多的袁、黎對決，票多者贏。目擊者稱，袁世凱當時非常緊張，繞室彷徨，搓手頓足，六神無主，生怕票數少於黎元洪，大總統被黎奪去（參閱夏雙刃著：《亂世掌國》，九州出版社2006年版，第54頁）。投票結果袁世凱得507票，超過半數票當選總統。根据共和政體的法統，袁世凱可謂“中華民國”第一任合法正式大總統。次日黎元洪當選副總統。

你用人大比，不如你試吓喺大陸搵一百個人問吓邊個見過選票係咩樣
有一個見過當你贏

不如講下一般市民有咩實際行動可以做？

pish

單程証好似80年代英殖時期已經有
個時75個

大陸大學生一定要投票。。。

講咗好多年啦
托賴香港人民智未開
銀行到今日都無擠提
啲龜仲可以每日安心行必
繼續馬照跑舞照跳
星期日遊行完自我感覺良好咗
星期一繼續努力返工
得閒就好似樓主咁
每次有大新聞就忽然熱血做個鍵盤戰士
加埋班含撚派日日叫人含建制B隊
香港先可以繼續年年進供支共

算數啦
場大龍鳳班弱智點睇得明吖
本身咩都唔搞就已經夠票過咗啦
如果唔係怕狡兔死走狗烹
邊有咁大台戲你睇
今日燒到自己咪做下show
下次燒唔到自己咪又係關鍵缺席

你而家咪做緊鍵盤戰士lor
實質有影響力既行動方案又冇？
我知香港淪陷咁，大家都好心痛，但係可以有咩做？
上次雨傘革命已經証明左，人類社會唔係靠人多聲大就得，而係講遊戲規則，而家唯有靠班議員出頭，商家佬同美國佬背後支持。
想自訂遊戲規則？得。你好似李嘉誠咁撚有錢買軍備武裝革命lor

靠班議員出頭
香港都係快啲淪陷算

btw睇嚟唔用紅色大字
兒登仔就會選擇性失明

Pish

日撚日同個講字 行動喇 屌

推
香港人,企出嚟捍衛香港

可以投票，農村都可以投票選村長，社區可以投票選區人大代表
不過，候選人全部都篩選過。

立法會個任命權邊到黎? 之前DQ事件仲唔明?

美國想整死中國都尚且要靠行政手段 區區一個香港拎咩同佢鬥?

香港絕大多數人都有資產 日日想樓市升 股市升 呢班人會同你玩命?

利申 非失敗主義 只係從現實角度出發

推！！

馬照跑、舞照跳
共享共產榮耀
大香港直轄市千秋萬代
中共永垂不朽

其實普通市民做到d咩
我想知我地除左遊行 仲有冇咩做到可以影響到佢既決策 我都想出一份力
咁多人上街佢都可以唔理
我諗好多香港人都唔知要點做

利申: 應該走唔甩香港 只可以硬食

算數啦
識個人以前每逢呢啲大是大非一定係fb出聲吹雞
做左入境ia後即刻唔見影
越係反政府越係第一個衝入去

真係儲錢移民把啦

好重無力感

十年前社記已搞議會抗爭，但俾飯民喺背後捅兩刀而家無籌碼，時機過左等焦土算

班有錢佬收買民建聯班撚樣咪通過唔到囉

玩L完啦一早

推 希望多d連登仔正評

岩啊 正評救香港

依度咪最多5000人

反工不了

我明大家都好嬲
但係可以點？ 講權力 無人大得過中共
係 可能你覺得人多上街會有用
但你諗翻4年前 人多到點樣個政府都唔會理
即使外國想戒入都唔得
我相信當年有出過黎既都睇透左呢個香港
團火已經熄左啦

香港加油

乜香港年青人真係唔清醒唔肯出黎咩？樓主先係要醒下果位。

14、16年幾萬幾萬咁出黎上街同你衝，狼來了故事有冇聽過？雨傘同魚蛋出黎衝既都係同一班人，然後你譴責暴力玩弄嘲笑呢班人。

點解你覺得當最激進果群人心灰意冷既時候，一直唔理時事果班港豬會出黎？嗌兩次狼來了都係獵人出黎，你嫌暴力唔要，然後嗌第三次覺得村民會出黎救你？

唯一能夠令本土派年青人出返黎既，係泛民做返好自己，其他野你講咩都無用，因為唔係遊行有用冇用既問題，亦唔係咩益唔益建制既問題，而係信任既問題：佢地根本唔再信任泛民。

點彌補信任？香港人好善忙，你keep住做好自己，唔好再柒，投票拜託你唔好再缺席棄權，言論同路線唔該你考慮下本土理念，年青人自自然然就會出返黎支持你，你睇今次反送中做得好連登一樣大把人讚，畢竟唔靠泛民香港人仲靠得邊個？靠得既都DQ既DQ坐監既坐監。

其實有好多人本來都想為香港奉獻。

但有人因為環境所帶嚟嘅限制而投降；有人因為達唔到社會「準則」而被群眾惡待繼而心生怨恨，最後選擇背叛；有人因為貪慾而忘本，為利出賣己方。

最後嗰一班可能真係無得挽回，但頭嗰兩班其實仲有機會，而且好有潛力。

大粒墨多謝你

唔可以因為失敗過就灰，如果一次唔得就兩次，從來冇人話過肯企出黎就會成事，如果企左出黎都唔一定會成事，唔通係屋企等死就可以咩？

我知道經過以往幾次既經驗都搞到大家好灰，但係事實上如果我地自己都唔承認自己既失敗冇勇氣繼續落去，咁先係真正既失敗，我地要接受過去受既挫，係當中吸取教訓同經驗，下一次離成功就愈近，而唔係衰左一兩次就死狗自己摺埋一邊等死。

而家先嚟講有撚用咩
幾年前抗爭風氣最旺盛果時班泛民又玩出賣，睇隻垃圾onq做緊乜?
今日班兄弟坐既坐，灰心既灰心，仲要比連登班柒頭鬧五毛鬧失敗主義
早知今日，何必當初

PUSH

祝五毛死全家 首先死媽媽

就連日本仔都團結過我地，唔好成日睇低自己，搵番自己團火出黎啦！我地香港人唔係垃圾！

推啦 用雙腳行出來表達意見

韓國人最團結
光州事變

究竟可以做咩 除咗有遊行個時出嚟之外好似咩都做唔到 遊行政府又完全唔理無視訴求 好無力

我終於明白電話騙案點解日日都有人中
同一班人同一個手法出賣你兩次都仲話未夠

巴打你上面講得好岩！
成日見到好多人話唔好俾政治綁架，政治關我咩事
嗰啲人智商真係好又有問題
根本你唔搵政治，政治都會係你身邊出現搵你
可惜，好多人都對時事冷感⋯ 點樣先改變到佢地？

只有一個方法
等到佢哋俾人清算嗰日

移民啦，香港冇撚得救

我唔係講緊頭兩次失敗唔成事，係主事既人唔認同「暴民」，主動割席嘲笑。

然後因為呢班人獨家代理左民主，每隔兩年又可以彈返出黎話「你唔出黎就係係屋企等死」。

我亦都無死狗咁摺埋，已經提出左彌補信任既方法，就係泛民做返好自己，最基本投票唔好再棄權缺席，今次送中做得好唔該唔好停。你覺得泛民做返好自己再向本土理念靠攏有用，定開post屌鳩年青人港豬唔醒敗家犬有用？

香港富裕社會，港豬一定係多數，勸港豬覺醒倒不如挽回過去四年比你地狼來了趕走哂果班有心有力既年青人，泛民由64比玩到今日咁樣唔係因為港豬唔醒，係因為你地自己跟唔上時代。見你都係用心人，共勉之。

我睇晒你哋講嘅嘢
差啲仲以為自己有得選特首
btw下次喺換完血之前出聲
宜家嘅香港已經講乜都太遲

得閒就走出條街行下
灣仔區中學早排都淪陷咗

宜家係俾死更難受

次次都係呢句 打篇智者文 比 D 新意

利申 : 幾時先訓得

睇完第一句已經唔洗睇
三權分立？ 第一次DQ議員幾多年前嘅事？
對香港仲未死心？ 快㗎喇

巴打可唔可以推介幾本嚟睇吓？
如果得閒不如出po講吓點loop法？

佔中叫人退場
自首坐監都諗得出
仲有咩好諗法